中國曆法真係好勁

今朝真係黃雨

噚日都有，點解18號無嘅

唔好自作多情啦

現在我們在用的農曆，其實是明崇禎年間編寫的《崇禎新曆》。由於當時中國舊曆法誤差甚多，不合時宜，而湯若望帶來的西洋曆法則成功預測日蝕，崇禎於是下令，由意大利教士利瑪竇的弟子，徐光啟編寫新曆。這種由西洋而來的「新農曆」，在清初甚至引起中國士大夫不滿。康熙年間，學者楊光先指湯若望所算曆法「不合陰陽，意在大逆」，更稱「寧可使中夏無好曆法，不可使中夏有西洋人」。結果湯若望被判凌遲，在孝莊太后特旨之下方才獲釋，副手卻被滅族。然而實測結果卻是湯若望的算法完勝。

二十四節氣係固定日期...

呢個唔係屬於曆法

係廿四節氣

用個腦諗下有蚛华人民共和国先定係有廿四節氣先

即係點？

長知識了

即係成個中国得香港落雨
即係而家嘅廿四節氣都係求鳩其啦

之前睇過有段野講 其實唔係因為曆法勁
而係咁多年月球都好準未遲過

咁應該點講先正確？

政治正確啲
成個中華地區得香港咁大雨

可能晏啲至落呢

呢種思想真係累死中國

幾千年思想都冇進步到，

相反日本明治維新差幾遠

尋日有黃雨咩？

農曆節氣好似真係跟月亮黎計，想知陰曆又係咩黎？

點樣累死法？

節氣係跟太陽位置，由冬至-日照時間最短一日，即太陽直射北回歸線-開始將一年平分24分。雨水係其中一個節氣名稱唔代表當日一定落雨囉。

農曆 = 陰陽曆 (陰曆+陽曆)
陰曆睇月亮 陽曆睇太陽

宜家講嘅中国 同古代所稱嘅中國唔同
係中共偷換概念

不嬲都勁

原來今年已經係最多雨既一日

【農曆與中國】

在聖誕節的時候，我們就發過一則帖文，說誠實的中國人要求人家不認中國人就別過農曆新年，就如同他們也被政府禁過聖誕一般。

今天要說的，就是中國人引以為豪的「中國農曆」。眾所周知，農曆新年就是農曆正月初一至初三，大家都很清楚，畢竟是公眾假期嘛。但農曆到底是怎麼來的呢？

現在我們在用的農曆，其實是明崇禎年間編寫的《崇禎新曆》。由於當時中國舊曆法誤差甚多，不合時宜，而湯若望帶來的西洋曆法則成功預測日蝕，崇禎於是下令，由意大利教士利瑪竇的弟子，徐光啟編寫新曆。這種由西洋而來的「新農曆」，在清初甚至引起中國士大夫不滿。康熙年間，學者楊光先指湯若望所算曆法「不合陰陽，意在大逆」，更稱「寧可使中夏無好曆法，不可使中夏有西洋人」。結果湯若望被判凌遲，在孝莊太后特旨之下方才獲釋，副手卻被滅族。然而實測結果卻是湯若望的算法完勝。

那麼，楊光先不惜謀害洋教士以圖保留的「中國古曆法」又是何許曆呢？說來好笑，其實這套所謂「中夏曆法」實際上也是元朝時引入的「回回曆」(伊斯蘭陰曆)。元朝第一次正式頒用的，其實是劄馬剌丁依照阿拉伯太陽曆法編制的《萬年曆》。但因為其格式與中國舊有曆法完全不同，難以普及，於是後又改為以完全以月相為準的《伊斯蘭陰曆》略為修改，名為《授時曆》。於是這套伊斯蘭曆法，就這樣一直用到明崇禎。

好吧，元朝又不是漢族朝代，元朝以後的發展不算。元朝之前，中國人最驕傲的唐宋盛世，用的肯定是最正宗的中國曆了吧？錯。唐朝所用的《大衍曆》，原為印度曆法《九執曆》，唐《開元占經》中就有其印度原版中譯本，後又衍生出《五紀曆》、《正元曆》、《宣明曆》、《崇玄曆》等改版，一直用到唐亡。為甚麼天朝大國要抄印度曆呢？主要是出於準確性考慮。在《大衍曆》之前所用的《麟德曆》，由占卦名家李淳風(就是寫推背圖的那位)所編製，然而用了40年左右就出現偏差了。到北宋時修訂的《應天曆》，修撰者則是來自西域「魯穆國」的穆斯林馬依澤。別看他姓馬，馬依澤其實是阿拉伯常見名字Mu'izz的音譯名。而這位「馬先生」，就是日後中國馬氏回民的祖宗。(順帶一提，七下西洋的鄭和，原名就叫馬三保，祖上也是曾到過麥加朝聖的穆斯林。鄭和本人作為元朝的地方貴族後人被俘，才被閹作太監。)

中國人驕傲了大半輩子的農曆，原來也是舶來品。不只如此，近一千年的「中國傳統曆法」，不是抄印度就是抄阿拉伯，到最後終於定於一尊：還是洋曆法好用。只是出於中國人自古以來的「山寨當發明」習慣，就集體意淫成「源遠流長」的「中華文明結晶」了。既然中國人不過洋鬼子新年，趁著年廿八洗邋遢，奉勸以「中華正統」自居的廣大中華人民，趕緊把家裏的洋農曆燒了，不燒不是中國人。

#自主研發
#自古以來
#山寨大國

======================================
為免再受奶共FB封禁，請盡速Follow本組織以下平台的專頁
Instagram：
hk_national_front

Twitter：
香港民族陣綫

裝左TG嘅Follow埋Telegram Channel：
香港民族陣綫 陣地廣播

唔肯進步

寧願否定事實都唔去學習人地

永遠覺得外國謀住佢d權力

對權力崇拜到一個腐爛既點